권진원(1966년1월 31일 ~ )은 대한민국의 가수, 작사가, 작곡가이다.
1985년MBC 강변가요제에서 자작곡 <지난 여름밤의 이야기>로 은상을 수상하여 데뷔하였다.
한국외국어대학교네덜란드어학과에서 네덜란드어학 전공과 불어학 부전공으로 학사 졸업하였고, 경희대학교 대학원 공연예술학과를 예술학석사 졸업하였다.
그 후 경희대학교 포스트모던음악학과 겸임교수와 동아방송대학 영상음악학과 겸임교수를 지낸 바 있고, 현재 서울예술대학 실용음악학과 교수직에 있다
